1997年, 我職業係兒子, 每個月有兩萬零用

中學時老豆做裝修工頭
一個月俾我兩萬零用
出入都係坐的士 食lunch要鋸扒
依家講出黎好癲
但嗰個年代真係百業興旺

依家武漢肺炎搞到中年失業
搵份保安考埋牌都係得萬八
唉

咁巴打寧願

童年每月兩萬零用
吃喝玩樂 自信交友

定系

中年月入廿萬
追尋童年 錯過事物

有冇怨你daddy比咁多零用錢你都唔供樓

2皮零用錢
老豆收入應該可以同時供幾層樓都輕輕鬆鬆

你老豆萬8定係你自己賺萬8

你唔跟你老竇做裝修

正確 佢有磚有樓

問題係我同樣努力
但經濟環境差天共地
再努力都係逃唔過紅底公司
要人工平 聽教聽話唔challenge佢盤數
結果武肺機會一黎 大舉裁晒香港人
同時用低價請班搏永久居民嘅港漂

唉 真係好無奈
97後香港真係多災多難
正正常常安守本份都唔得安穩

萬八保安邊度搵

自問手藝好普通
裝修一工都係$1200-1300
平均一個月開到10日都算好彩

97時我老豆俾緊人都$2000一工
開足30日 再加班

而家自己有家庭
老竇比間屋住已經唔好意思
冇理由養家都要攤大手板
唯有做住保安穩定d頂一頂

但係你咁後生做保安冇撚用㗎
呢啲工真係浪費時間
你自己有冇特別技能
如果冇, 我係你寧願做sales搏一搏
賣樓又好保險又好乜都好啊